靖國神社縱火焚牌 中国人郭紹傑：無關愛國主義

兩名香港人去年底到日本東京靖國神社外抗議「南京大屠殺」，因焚燒東條英機的道具「神主牌」而遭拘捕。他們今天在四度申請保釋前，接受媒體訪問，稱其作為是基於「人道考量」，而非「中國民族主義」。

保釣行動委員會成員郭紹傑和嚴敏華去年12月12日到靖國神社，焚燒甲級戰犯東條英機的神主牌。當時正逢南京大屠殺81周年。不過，此舉並未獲得其他香港人的支持，還有人認為，他們的作為是在彰顯「中國民族主義」。

對此，郭紹傑抨擊，這些反對他們的人「短視近利」，無法以宏觀角度看待政治和歷史，並稱南京大屠殺是一項「違反人道主義」的戰爭，「這無關愛國主義，而是攸關人性。」

嚴敏華則認為，反對行動者非常愚蠢，並表示，若一個人具有人道精神，就會願意為受害者發聲，「因為這是在做正確的事。」

下周一（15日），郭紹傑和嚴敏華將四度提出保釋請求。